台灣陸委會：九二共識 就是要消滅中華民國

陸委會：九二共識 就是要消滅中華民國

2018-12-24 19:26
中央社 台北24日電

陸委會晚間發布書面聲明，表示國人應清楚認知，中共要求台灣接受的「九二共識」，就是要消滅中華民國，從不承認有「一中各表」。各界拼經濟應少談政治，並顧及國家安全。

媒體近日公布「九二共識」支持率民調，大陸委員會今晚對此強調，中共所謂「一中原則」的「九二共識」，並無中華民國存在的空間，本質上就是矮化台灣。

陸委會重申，「九二共識」在兩岸間及台灣內部具有高度爭議，政府提醒各界應理解中共以「九二共識」包裝否定中華民國主權的圖謀，以顧及國家整體安全利益。

陸委會指出，各界民調中民眾對於「九二共識」的認知，因涉及民調題目設計或調查方法的不同，差異極大；甚至有3成以上到近5成的人認為「九二共識」代表兩岸一邊一國，顯示台灣民眾對「九二共識」的認知相當分歧。

陸委會強調，政府不能接受中共將1992年兩岸兩會會談的歷史事實扭曲為「一中原則」的「九二共識」並強加於台灣，這其中並無「一中各表」及中華民國存在的空間。

陸委會也再次重申，政府尊重1992年兩岸兩會會談的歷史事實，並依據中華民國憲法、兩岸人民關係條例及其他相關法律，處理兩岸事務。

陸委會指出，兩岸事務涉及公權力事項依法應由中央政府及其授權處理，才能真正保障國家尊嚴及民眾權益福祉。各界在拼經濟的同時，應少談政治，真正做好實事。

🇹🇼 中國 = 中華民國 🇹🇼

民進黨終於識玩

發大財就得啦

國民黨成日攞一中各表嚟呃台灣人，正仆街

其實啲人點會唔知
你諗下而家國民黨直頭將統一講出口
證明佢地好有信心知道民眾唔會反感
根本好多台灣真係信咗中國宣傳嘅嗰套
以為真係放棄國土歸順會有好日子

7成台灣人支持「一邊一國」的九二共識

2018-12-02 13:59

【看中国2018年12月2日讯】有些國民黨候選人當選之後，紛紛拋出支持九二共識，但是民眾真的了解何謂「九二共識」嗎？今年4位政治學學者曾進行調查，列出4種不同意義的九二共識，發現台灣人對九二共識的內涵，竟然完全沒有共識！1/3的人甚至認為九二共識代表的是一邊一國；超過7成的民眾支持這個錯誤定義。

據《LTN》報導，這項調查研究是由休士頓聖湯瑪仕大學國際研究中心的助理教授葉耀元、內華達大學拉斯維加斯分校政治系的助理教授王宏恩、密西根州大政治所的博士候選人陳方隅，以及普度大學政治所的博士生吳冠昇，於今年暑假設計問卷調查，並委託政治大學選舉研究中心Pollcracy研究室蒐集，一共有1001個有效樣本，並已將研究成果投稿發表在《外交家》雜誌。

民眾認為的九二共識

4位政治學學者在《菜市場政治學》網站撰文，標題是「九二共識到底是什麼？我們該不該（重新）承認它？」，內文詳述這項調查結果，結果被《商業週刊》轉載。此調查列出了4種不同意義的九二共識，結果發現：

1.有34%的民眾認為是指兩岸的政府各自代表統治範圍內，同一個國家內尚未統一的兩部分。
2.有33%的民眾認為是指兩岸一邊一國。
3.有17%的民眾認為是指兩岸各自宣稱代表整個中國。
4.有5%的民眾認為是指中華人民共和國代表中國，而中華民國是地方政府。

其實，第一項是馬政府時期台灣官方的九二共識立場的正解；第二項則是兩國論；第三項是以前中華民國政府強調的正統觀念，也可以說是錯誤的詮釋；4）第四項是中共的一個中國定義。

學者們驚訝地發現：台灣民眾對九二共識的定義根本沒有共識！

民眾支持的九二共識

在這項問卷調查中，更進一步問，如果九二共識是以上4種不同的意義，那麼民眾是否會支持如此定義的九二共識呢？一樣令人訝異，結果只有第二項的定義（一邊一國）最被支持，有超過7成的人民支持，其它項的支持度都沒有超過一半。

文中還說，一直到2017年，仍然有許多學術單位或媒體做的民調，問人們是否支持九二共識，其中大多數回答「支持」的比例都超過一半以上，這麼高支持率，很可能就是這麼來的！

文章結論強調，中共不應該用威脅利誘的方式，強迫台灣接受任何的政治主張，台灣人並沒有接受中共「一個中國」的九二共識原則。

九二共識怎麼來的？

「九二共識」長期存在爭議，連國民黨主席吳敦義11月29日也稱“所谓各表，就是你表你的，我表我的啊！你不能在北京讲‘一中各表’，公开讲不行。”(詳報導：吳敦義：“一中各表”就是你表你的，我表我的)

中研院社會所副研究員吳介民12月1日表示，「一九九二年兩會共識」(九二共識)並非前國安會秘書長蘇起發明的，而是由中國主導的。最早是出現在一九九九年七月十二日，由當時中國海協會的副會長唐樹備提出，目的在評論前總統李登輝「特殊國與國關係」（兩國論）粗暴的破壞「一個中國」原則。

中國國台辦同一天在北京邀集台資企業協會會長開會，與會的台商指出，北京當局表示，兩岸一切都可以談，但要回到「一個中國」的原則上來，至少回到一九九二年的共識。

吳介民表示，時任新黨立委馮滬祥在二千年時傳達了北京對民進黨的警示，也是新聞媒體首度出現「九二共識」，做為一個政治符碼，從此確定下來。

吳介民指出，至於對這個「共識」的內容，北京跟國民黨間提出各自定義，重點不同。當時國民黨政府指的是「一中各表」；但北京從沒有承認過，而且從一九九五年後，不斷反駁，認為「堅持一中」，不容許「兩個中國」或者「階段性兩個中國」的說法。

92共識 各說各話